[一人一條]方便過地鐵嘅巴士線

我覺得38出觀塘方便過搭地鐵好多，由葵興去五個字至半個鐘就到
但地鐵就N咁多個站，次次去觀塘九龍灣嗰啲就唔想搭
不過係放工時間成日塞車

98d 將軍澳出佐敦唔使半個鐘 地鐵搭勁耐

290仲快啦

112 銅鑼灣去旺角

287x
所有城隧線

276系列冇得輸

263屯門去沙田

小西灣特快系列 788 8p 118

Agger 290

681

87k
馬鞍山去大學站唔洗15分鐘
286m
直屌鑽石山

680

798
寶琳直出沙田同的士有得揮

261屯門去上水

A41

仲有789

215x 觀塘直去尖沙咀

74X岀九龍灣 觀塘
快過撘地鐵一大節 唔塞車嘅話

268x

47/8X

未搭過，44b有冇力一戰

40
荃灣出觀塘最快四個字 快地鐵一倍

103 何文田去浸大

74x 75x 73x

265M 268X冇得輸

朝早喺寶琳上車，辛苦過擔泥

276a 上水番天水圍 e34a 機場番天水圍

坐緊

85m

962x，屯門出中環八個字，仲有位坐
地鐵貴，又慢，又多人

263

A41

K51

一定小巴啦

276p

58m,58x

680 682 馬鞍山出港島大約一個鐘 地鐵就轉綫轉到癲

8p 黃埔直屌尖沙咀

961吊打呢架垃圾

但係小巴淨係出屯門都要成四個字 三左兜右兜，再還原基本步

佢正踩出上水先好似三個字左右

第一城計
84m
出到鑽石山黃大仙樂富時馬鐵都未到大圍，仲要坐三條綫
89x
680
682

旺角返天水圍首選

215x
觀塘返理工

傻閪先搭西鐵
唔買全月通根本貴到仆街，又慢，仲要個個站都係貴地段，搞到我地班窮人要轉多程輕鐵，比佢鋸多頸血

班次疏到豬閪個下弊

尖沙咀或者根本無巴士去嘅地方咪搭西鐵囉

馬鞍山出灣仔快到抽筋

681
觀塘繞道踩爆70km/h瘋狂爬頭
上次炒車之後城巴班車手都未收手

682真係好快好方便

274x牛頭角上車行定去中間等落車

277E
上水清河出東九龍

967/969/968/930/960/961

673 聯和墟出銅鑼灣 45mins
淨係粉嶺火車站去銅鑼灣都要60mins

朝早搭到東區走廊就後悔

307p 半個鐘鰂魚涌返大埔

呢架堅快👍🏻9個字出上水出到藍田

係真4個字就到

你當260x死

真係諗唔到有咩站西鐵有而又巴士冇

B1貨車

970 970x 九龍來往薄扶林

978上水去灣仔 45-60分鐘就到

88x 藍田直屌沙田

215x

74x來回觀塘至大埔
88x來回藍田至沙田
798來回沙田至坑口

基本上行吐露港/大佬山/觀塘繞道嘅車都快過地鐵

城巴車手 : 個別事件, 話9知佢咩, 繼續飛啦

路線上係比地鐵直接 只係一出啟德隧道經常塞車

第一城撚居然連88R都無講
最高速20分鐘到灣仔，半個鐘內到金鐘
朝早西隧線半個鐘倒就到西環上環
完全無得輸

agger 地鐵去到九龍塘仲要無位坐

74X
307
681

4個字大中到彩虹
果次順燈加無咩人

所有城隧線

276P
搭鐵兜好大個圈

118
神車

E41 / 74X

681 半個鐘馬鞍山去灣仔

四個指小巴都唔得啦

60M
243M
58X

798
半粒鐘寶琳到沙田
快過坐地鐵出觀塘
仲要10蚊雞

681屈機 快地鐵半個鐘

真係得wo

930 葵芳上咪快，荃灣上...

796c
出將軍澳一撚流

89系列，九龍出沙田可以3個字就到。坐地錢要成粒鐘。

2A出深水埗同mk唔塞車可以3個字就到

788 應該係世界級

101X

西環去紅磡地鐵真係好唔方便

3C 203E 慈雲山落旺角仲方便過坐小巴落去轉地鐵 又貴又麻煩
796C調景嶺落旺角都快
89鑽石山去沙田新城市3個字到唔洗喺九龍塘同班蝗迫

249x準備全日喇

118
紅隧口落柴灣仲快過落北角

287X
奧運入大圍沙田個頭勁快

219x神速返poly

馬鞍山所有巴士線

89x
290
天水圍出九龍東
T277

788 789 真係快到仆街 試過15分鐘出金鐘

死喇，有3字頭過海嫁咩

960，屯市馬會出灣仔45分鐘。

但tkl tko撚就

利申 尚德

118p also
係驚塞紅隧

非繁勉強得，但要兜入美孚，點會四個字

Agger

287x

直飛東廊唔行柴斜，冇得輸

43X
46X
265M

930x

258D 66X 960，屯門撚表示呢幾架比較常搭，一定方便過西鐵，一落樓就係巴士站

Mk->tuen mun
63X 旺角後直上高速公路

快到仆街，仲快過地鐵葵興去沙田

只限寶林
坑口撚都要9-10個字

朝早962P真係無撚得輸 試過最快50分鍾出到灣仔
又平又快

TKL就算啦，地鐵出將軍澳前最尾一站，巴士就算TKL尾站都唔會夠地鐵快...
所以798放TKL只係放車同塞住議員把口(當年取消左796B d車去左798...)

哩個真係

49x 沙田番荃灣
地鐵

九龍灣撚表示搭乜柒都快過地鐵

但係等63X好撚耐

263 58mx 63x 960 961 67mx 其實唔係驚塞車 我日日返工都搭巴士

961出港島爆贏西鐵轉東涌綫

前題係屯門公路唔塞車

華都去旺角半粒鐘

數漏咗263

唔塞就係，去中上環快嘅，去灣仔就唔認同

之前九龍灣返工，真係好撚快

唔記得講 每次都搭尾班車 幾乎得一兩個站有人上落 其他時間五個字至七個字
小巴我試過三個字到喎
利申:一個月搭十幾廿次

大埔所有巴士

啱，北上都係坐佢，坐綠線轉東鐵要成粒幾鐘。但277e半個鐘only

沙田去佐敦就係...

681 馬鞍山唔經第一城直過大老山同東隧
唔塞車半個鐘去到灣仔

點解會咁快
我搭過幾次都要1個鐘或以上
一定會塞下車

真係好快

仲可以瞓下覺 不過放工時間行前一個站先肯定有位坐

261 你由三聖開始搭都唔野少都要3個字啦

88R 朝早特別班
半個鐘由第一城出中環

961唔同意
因為朝早塞撚硬
屯門公路塞完 西隧出去又塞一塞
相反朝早地鐵一個鐘就到

其他時段我覺得差唔多

296d 將軍澳出佐敦四個字

九龍灣入沙田既所有巴士線

班次疏 繁忙時間會脫班
但好多時都係會搭

930 上環去葵芳

67x 屯門去角東

13x 213x 215x 219x 九東出尖咀贏曬 但要睇隧道口塞唔塞

796c 調景嶺將軍澳出入九龍城至深水埗快過地鐵 班次又密又有得坐

948
青衣出中環20分鐘
試過同FD一齊青衣過海,
我948,佢249轉地鐵
我架948到左上環佢仲未入閘

btw 屌你老母948幾時先開全日?

等九巴同新巴傾得掂時段分配先算

東區返中大有冇推介

259D

大角咀去大圍試過最快10分鐘

馬鞍山d車真係

86C除外，以前經大圍仲極品

98S 無得輸
旺角返新都城 半粒鐘有找
唔使迫 大把位

263
296D

81c好撚慢

277E
大
法
好

新小巴真係on99
開門都要成分鐘

58x
89x
60m
269d

213x，係寶達返poly，出尖咀都快小巴轉地鐵成倍

64k元朗去大埔快唔快過鐵？

788 789 88X

筲箕灣可以行上山搭118
其他就直接搭鐵算數
102/106條走線真係直接送客俾地鐵

城隧真係無得輸

798TKL都唔算差嘅，一嚟時間好預 一定有位又唔洗逼東鐵 時間又差唔多
去到沙田站轉車去馬場又方便
但290真係

呢3條線真係小西灣福音(地鐵又唔起入小西灣 )
btw 去近過北角果d 地方82x 冇得輸

我寧願塞一陣都好過地鐵

點會唔得 荃觀紅van三個字到

唔係成日搭 去/返 都係一個鐘都返到

44A 放工時間係VCITY坐滿人直上公路
應該快過261

真心住得係屯門碼頭既人坐巴士去邊都一定快過狗鐵

東九龍入犬西北四寶 259D 62X 268C 269C

268C 試過40分鐘由觀塘到元朗大馬路
62X 唔入轉車站堅爽

59M 大法好

非繁忙時間30分鐘馬鞍山出到灣仔

觀荃三點後兩個字都試過
40自從有290之後冇再搭過

261

14x觀塘出佐敦勁快

279X
青衣去上水
不過搭親279X都係去大欖隧道轉車

118轉火車

大部分方便過地鐵ge巴士線都係係新市鎮
睇左咁耐好似都冇59m/x 259d
962x就一時時 有時都耐 不過貪佢有位坐同唔使轉

38係我樓下有
但淨係搭到朋友屋企 不過真係幾方便
47x 同37都無撚敵
求相認

961 屯門直出灣仔
60m 屯門直出荃灣
60x 屯門直出旺角

搭鐵又迫又坐得唔舒服 又驚坐會比人批鬥 轉車又轉到傻
搭鐵都on柒鳩

35A
石蔭／石籬／安蔭會明

禁區三寶

214

新界巴士路線73K，由九巴營辦，來往上水及文錦渡，途經石湖墟、上水鄉及沙嶺。

此路線曾是本港三條服務北區邊境禁區的專營巴士路線之一，其總站在文錦渡口岸附近，並曾經在該三條路線中有最多禁區車站的路線；巴士迷常將此路線與78K及79K線合稱為「禁區三寶」；但隨著特區政府於2016年1月4日起縮減邊境禁區範圍第三階段實施，現時此路線與九巴79K線已完全撤出邊境禁區，「禁區三寶」這個稱號名存實亡。

機場巴e線冇得輸

似葵盛撚喎

第一城計a41p先係大佬
同的士完全一樣

789

2x
灣仔去筲箕灣唔洗3個字.

17 搭左十年都重搭緊 出九龍灣觀塘果方便

新西去九東 所有

住屯門表示mtr狗也不屌
屯門搭鐵出邊到都on柒鳩 本身去西鐵站已經要搭程車去 仲要轉轉轉唔知幾撚多次 仲要冇位坐 又焗又逼
調番轉 屯門出邊到係搭鐵好過搭巴士 我諗真係得元朗同天水圍

朋友 而且平過狗鐵

至少81C係大圍人靠佢出油麻地，但86C行大圍直頭係零作用

261可以是但上架車係屯公再轉wo

出旺角59x好似吊打60x

80X 沙田圍落Kowloon Bay
特別快速

279X 粉嶺出東涌

筲箕灣道啲燈
搭8號快d

九龍東入沙田東/馬鞍山所有巴士線
搭港鐵轉三次

280x
尖沙咀返沙田最快四個字

798
十幾年前已經要求過九巴開條將軍澳<->沙田線
但係死都唔撚開
好啦宜家比新巴賺到笑

265M
直入葵芳，如果西鐵轉地鐵都係快 15 分鐘

98c
111

其他無意見
930

荃灣上既。。。

問過63x未

老狗 40

261唔行屯門公路喎

去機場冇得講啦
多數都係搭機場巴士㗎啦，有幾多會搭機鐵
咁撚貴

Btw開呢個po學識咗好多條巴士線

尤其係沙田返入屯門嗰程車
一出城隧一條長命斜落荃灣會幾快下
由沙田火車站去到屯門公路轉車站都係四五個字內

大興

277x 粉嶺出觀塘 我諗快咗有20～30分鐘

唔兜華明快好多

呢幾架冇得輸，又唔算少車

948

柴灣堆線冇撚得輸

268C觀塘番元朗都好快
冇學生價都照坐
雖然繁時都係例牌喺彩虹塞一塞

所有屯門出市區既巴士線

694
夾時間上車藍田返柴灣4個字
606X/觀塘柴灣紅頂
柴灣去觀塘半粒鐘

照咁睇43X仲快

繁忙時間大埔公路好塞，43X上公路仲慢過40X/49X...

43X仲要行石圍角...

277x華明出九龍灣快既40 分鐘到，mtr應該粒幾鐘

將軍澳好多巴士都好過搭狗鐵
798
98D
98C雖然要行山但去九龍城深水埗都好過地鐵
297去megabox同紅磡

柴灣
8x 19 出到炮台山/跑馬地 半個鐘
8p 出銅鑼灣 20分鐘
780 788 789 都喺出灣仔金鐘中環快靚正仲要有位坐，地鐵又逼又企，坐又俾人批鬥
694 入寶琳快過地鐵鰂魚涌行到隻狗咁轉線

仲有東鐵綫添

留名

278x
平時粉嶺八個指都到荃灣
地鐵

睇左幾頁，一間大埔巴士都無

再睇過啦

2
6
寧願慢慢坐都唔想同人哋迫地鐵

930

296D無得輸

88R

利申:一城撚

第一城好多車都係
49X,73A,82X,86,281A,A41......

108 過海 理工去銅鑼灣
或者 過海巴去紅磡 一定快過地鐵轉黎轉去

啱 早排搭e22a 50分鐘由寶林落到富東

276 天水圍去上水

276系同269C

其實行石圍角無想像中咁慢
個人經驗城隧口落千色店，假如43X/48X/49X一齊離開，49X會最先到、其次43X最慢48X